{
    "title": "Quiz sobre Bancos de Dados",
    "slug": "quiz-bancos-de-dados",
    "summary": "Teste seus conhecimentos em bancos de dados com este quiz!",
    "questions": [
      {
        "question": "O que é um banco de dados?",
        "answers": ["Um sistema para armazenar e gerenciar dados", "Um tipo de rede de computadores", "Um programa de edição de texto", "Uma linguagem de programação"]
      },
      {
        "question": "Qual é a linguagem padrão para consultas em bancos de dados relacionais?",
        "answers": ["SQL", "Java", "Python", "HTML"]
      },
      {
        "question": "O que é uma chave primária em um banco de dados?",
        "answers": ["Um campo que identifica exclusivamente cada registro na tabela", "Uma senha para acessar o banco de dados", "Um tipo de índice de pesquisa", "Um tipo de armazenamento em cache"]
      },
      {
        "question": "O que é normalização em bancos de dados?",
        "answers": ["Um processo para organizar dados de forma eficiente e reduzir a redundância", "Uma operação de exclusão de dados", "Uma técnica para adicionar dados aleatórios", "Uma função de criptografia"]
      },
      {
        "question": "Qual é a função do comando 'INSERT' em SQL?",
        "answers": ["Inserir novos registros em uma tabela", "Atualizar registros em uma tabela", "Excluir registros de uma tabela", "Selecionar registros de uma tabela"]
      },
      {
        "question": "O que é um índice em um banco de dados?",
        "answers": ["Uma estrutura de dados que melhora a velocidade de recuperação de dados", "Um tipo de campo de texto", "Um tipo de senha", "Um comando SQL para exclusão de registros"]
      },
      {
        "question": "Qual é o propósito de um banco de dados NoSQL?",
        "answers": ["Armazenar dados não relacionais e escaláveis", "Armazenar dados em formato tabular", "Executar operações matemáticas complexas", "Gerar relatórios gráficos"]
      },
      {
        "question": "O que é a ACID em bancos de dados?",
        "answers": ["Um conjunto de propriedades de transações: Atomicidade, Consistência, Isolamento e Durabilidade", "Um tipo de linguagem de programação", "Um formato de arquivo de banco de dados", "Uma técnica de compressão de dados"]
      },
      {
        "question": "O que é a linguagem de consulta NoSQL MongoDB usa?",
        "answers": ["MongoDB Query Language", "SQL", "Python", "JavaScript"]
      },
      {
        "question": "Qual é a diferença entre um banco de dados relacional e um banco de dados NoSQL?",
        "answers": ["Um armazena dados em tabelas relacionais, o outro não", "Ambos armazenam dados da mesma maneira", "Um é mais caro que o outro", "Ambos usam a linguagem SQL"]
      }
    ]
  }
